Je voelt je vrij en gemakkelijk en comfortabel op een vlot.
HOOFDSTUK XIX.
TWEE of drie dagen en nachten gingen voorbij; Ik denk dat ik zou zeggen dat ze voorbij zwommen, ze gleden langs zo stil en soepel en mooi.
Dit is de manier waarop we dat doen in de tijd.
Het was een monsterlijke grote rivier daar beneden - soms een mijl en een half breed; we rennen door nachten, en leggen op en verstoppen dagtijden; zodra de nacht was het meest voorbij, we zijn gestopt met navigeren en vastbinden - bijna altijd in het dode water onder een zeekop; en snijd jonge populieren en wilgen, en verborg het vlot met hen.
Daarna zetten we de lijnen uiteen.
volgende we gleden de rivier in en namen een duik, om ons op te frissen en af ​​te koelen uit; toen gingen we op de zanderige bodem zitten waar het water ongeveer op de knie lag diep en keek hoe het daglicht kwam.
Geen geluid, perfect nog steeds - net zoals de hele wereld sliep, maar soms de brulkikkers a-rommel, misschien.
Het eerste wat je moet zien, wegkijkend over de water, was een soort saaie lijn - dat was het bos aan de andere kant; u kon niets anders maken; dan een bleke plaats in de lucht; dan meer de bleekheid verspreidt zich; dan verzachtte de rivier zich weg, en waarschuw niet meer zwart, maar grijs; je kon kleine donkere vlekken zien meegaand langs ooit zo ver weg - handel in littekens en dergelijke dingen; en lange zwarte strepen - vlotten; soms kon je een zwaai horen kraken; of door elkaar gegooide stemmen, het was zo stil, en geluiden komen zo ver; en door en door je kon een streep op het water zien die je kent door het uiterlijk van de streak dat er een addertje onder het gras zit in een snelle stroom waardoor het breekt en laat die streep er zo uitzien; en je ziet de mist opkrullen van het water, en het oosten wordt rood en de rivier, en je ziet er a blokhut in de rand van het bos, weg op de oever aan de andere kant van de rivier, als een houtwoud, waarschijnlijk, en opgestapeld door hen cheats dus je kunt werp er een hond doorheen; dan komt de mooie bries omhoog, en komt je uitwaaien, zo cool en fris en zoet om te ruiken vanwege het bos en de bloemen; maar soms niet op die manier, omdat ze dode vissen hebben laten liggen, garen en dergelijke, en zij krijg een mooie rang; en daarna heb je de volledige dag en alles lachend in de zon, en de zangvogels gaan er gewoon naar toe!
Een beetje rook kon nu niet opgemerkt worden, dus we zouden wat vis weghalen van de lijnen en kook een warm ontbijt.
En daarna zouden we kijken de eenzaamheid van de rivier, en een soort van lui langs, en door en door lui om te slapen.
Wakker worden door, en kijken om te zien wat gedaan, en zie misschien een stoomboot hoestend langs de beek, zo ver weg richting de aan de andere kant kon je niets over haar vertellen of ze dat wel was een hekschroef of zijwiel; dan zou dat ongeveer een uur niet zijn niets om te horen noch om iets te zien - alleen solide eenzaamheid.
volgende je zou een vlot zien voorbij glijden, daarginds, en misschien een galoot erop hakken, omdat ze het het meest altijd doen op een vlot; je zou het zien bijl flits en kom naar beneden - je hoort niets; je ziet die bijl gaan weer omhoog, en tegen de tijd dat het boven het hoofd van de man is, hoor je het _k'chunk _!
- het had al die tijd gekost om over het water te komen.
Daarom gaan we een fout zou in de dag zetten, lui rond, luisteren naar de stilte.
Eenmalig er was een dichte mist en de vlotten en dingen die voorbij gingen klopten blikjes zodat de stoomboten er niet overheen zouden rennen.
Een schrik of een vlot ging zo dichtbij dat we ze konden horen praten en vloeken en lachen - hoorde ze duidelijk; maar we konden geen teken van hen zien; het maakte je voelt je crawly; het was als geesten die zo door de lucht liepen.
Jim zei dat hij geloofde dat het geesten waren; maar ik zeg: "Nee; geesten zouden niet zeggen: 'Dern the dern fog.
'” Zodra het avond was, schoven we; toen we haar naar ongeveer de in het midden laten we haar met rust, en laten ze zweven waar de stroming wilde haar om; toen staken we de pijpen aan en bungelden onze benen in het water, en sprak over allerlei dingen - we waren altijd naakt, dag en nacht, wanneer de muggen ons zouden laten - de nieuwe kleren die Buck's mensen maakten voor mij was te goed om comfortabel te zijn, en bovendien ging ik niet veel verder kleding, hoe dan ook.
Soms zouden we die hele rivier voor het grootste deel alleen houden 1 keer Ginds waren de oevers en de eilanden, over het water; en misschien een vonk - die een kaars in een raam was; en soms op het water je kon een vonk of twee zien - op een vlot of een boog, weet je; en misschien je kon een viool of een lied horen overkomen van een van hen knutselen.
